Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы используются для многократного выполнения повторяющихся действий в одном блоке кода.
Например, для перебора значений или для выполнения какой-либо операции над данными. 